對工作有使命感的打工仔值得尊敬

今早迫地鐵果陣見到一個中年婦人, 旺角站轉車果陣時因為太迫人跌倒
成個袋既野一地都係, 我幫佢汁好左之後傾左幾句; 原來佢響中環一間寫字樓做清潔工
佢知道打完風之後寫字樓會漏, 同埋有好多清潔工作要做, 所以一早就響秀茂坪既屋企行去地鐵站; 因為佢知道呢個係佢責任

相信今日有唔少人對於打風後要返工有唔少抱怨, 有人甚至嘲笑迫地鐵趕返工既人"奴性強"
其實有冇諗過佢地只不過係負責任既表現; 又如果大部份人為左自己想放多一日假而唔返工, 將沒"射"比有返工既同事, 香港又會變成點?

中學既時候大家都讀過<敬業與樂業>呢一篇文; 當中要敬業係指專心一意, 忠實咁做好一件事, 即使工作地位低微 (就好似拉黃包車司機) 都值得人既尊重
另外, 好多人都呻返工太辛苦, 其實苦樂全在主觀的心，不在客觀的事; 其實每份工都有佢有趣既地方, 只係你肯唔肯去發掘

長篇大論